舒利亞：哈利簡尼踢法似我

新浪網 2015-03-08 08:14:00

香港著名前鋒，效力南華的陳肇麒，想當年一時口快快，說錯了一句：「韋拿踢法似我！」，就被萬千球迷狂串，更多了一個花名、亦是最多人認識的「陳韋拿」。當時的一時口誤，竟是直到現在的笑柄。

不過，這次是真的由一位名宿點名稱讚，並不是甚麼一時口快。近日，舒利亞接受《電訊報》訪問時大讚熱刺前鋒哈利-簡尼。

舒利亞說：「我認為哈利-簡尼是一個全能型前鋒，他有那種成為英格蘭最強中鋒的心態。」

當舒利亞被問到人們拿他們作對比有甚麼看法時，他說：「我們的確有相似之處，不只是他的踢法十分像我，而是他有我的『要成為最強』的心態及野心。」

相信這次哈利-簡尼應該不會被香港球迷改名吧！

自比韋拿
2010年陳肇麒在一次訪問中，在比較西班牙的韋拿和德國的高路斯射術時，他竟對記者說出一句：「韋拿踢法似我」。網民認為他此言自比國際球星，大言不慚。自此「陳韋拿」、「Villa Chan」等花名應運而生。

2014年他在一個訪問中否認講過有關說話，不過他叮囑記者不要澄清，否則他又被人指責。記者細查下亦發現原有報導的確沒有「腳法似我」這句直接引述。

原有報導:
標題殺人
當年蘋果體育記者應記一功

美斯踼法抄我啦

耶穌:美斯能力似我!